中興真的休克了？ 供應鏈生產線停產、千名員工被放假

〔即時新聞／綜合報導〕美國商務部對中國第二大電信商中興通訊發布禁令，禁止美國企業對其提供技術、材料等資源，中興方面承認此舉已讓公司近乎休克。如今更傳出供應鏈生產線停產，上千名員工也被迫放假4天。

據中國《經濟觀察報》報導，中興通訊上下游廠商、深圳某科技產業的女員工，坦承當時看到相關消息時覺得離她還很遠，但如今事情就發生在自己身上。原來4月19日時，公司內部多個供應中興通訊的生產線停產，上千名員工被要求休假。

目前該公司復工時間尚不明朗，就連原先核准的徵才資訊也全部中斷，從4月20日開始如果要招聘新進員工，必須要呈報董事長簽字。

報導也指出，假如中興通訊無法度過這次的難關，那麼除了本身的8萬員工生計受影響外，還會連累許多供應商，屆時也許會出現「覆巢之下無完卵」的狀況。

Don't lie.

有假放 開心啦

762花生

763至啱

香港有冇份？

咁大間公司咁就玩完

事實証明美帝收支那皮係相當容易既事

侵侵一發火下令真係不得了
唔同之前幾代總統咁

佢自己攞黎賤

無晶片898得啦
自己研發起碼要用你十幾廿年時間

輕輕鬆鬆就可以放假。厲害了，你的国！

然後打飛機

下年深圳GDP又超越香港。

仆街了，好長的假期

禁賣蘋果能復興中興

侵侵做到野，真係要做多一屆

大媽： 不了

禁賣蘋果必可番生

然後美國禁止半導體出口中國
成個電訊業玩撚完

真係咩叫棄卒, 中興有晒辦畀d愛國商家佬睇, 共產黨要你賣野去伊朗, 出左事就關人撚, 千億王國一夜摧毀.

國家終於有任務比你啦

根據支那歷史
一個朝代嘅中興玩完
即係步向滅亡

要痛打落水狗唔好停

lm

挑戰美政府底線，你估侵侵係嗰隻混種猩猩咩。

設備商不止一家的

考起習帝既偉大中國夢了

支那狗個春袋俾人揸住晒都夠膽玩野
以為侵侵得個講字

你還有黨啊

你地就好啦有假放
我後日就要返工

中國或成最大贏家

情況就係拎住綠卡大叫我是中國人然後比侵侵收返綠卡

沒打之前：犯我中華者，雖遠必誅
準備打：我不打了，不打了

any company relate to HK?

btw中國口交部係咪收晒皮

不打了，我不打了

幫侵侵含撚就打少你一吓

但都是大美帝共榮圈一份子

屌，死就預咗，但係無晶片存貨嘅咩 ？？？咁快用盡？

中興你自己犯賤, 中國D企業永遠都係美國身上攞盡著數
以為佢地好好恰,次次簽完文件都唔信守承諾
遇返個肯出手既總統就打撚到你地仆哂街永不翻身

會唔會好快有等二個中興？2.0⋯3.0⋯4.0

啲五毛狗唔見晒嘅？

近排少咗好多，可能失對了

好似話淨一個定兩個月

業

點咗名啦
華為，聯想

好似仲有謄迅同阿里巴巴?

下星期唔知有咩新玩法，等食花生

中興爆左佢地只係抄緊華為個套做法

鳩通 Nokia Ericsson或成最大贏家

買左中興果d

嗰幾日去三沙一水開工

算我好彩 30蚊嗰陣話等佢跌到25 跌到嗰陣miss咗 無入

習種：岩岩先成功改任制咋

下一隻看撚

走都冇得走

研發完都唔會有人用

中國係華為多自己零件

小米,中興係玩進口零件砌機
一比人封殺死硬
就算vivo音樂手機粒dac都係鬼佬野

做埋華為同聯想就開心

華為絕對有本事救中興
證明一有事支那人只會割席

點救，華為自已都比人封殺緊

厲害的黨係咪仲未訓醒？亮劍啦嘛，踢 apple 出中國啦嘛。

亮劍斬老美
口交部做乜唔出手
人地傷害我地13億虫民感情

賣神獸cpu比中興

有鬼用咩,禁賣咪走水貨,LO哥果農多謝你

下個就到華為喇
割席快都無用 豬隊友中興唔小心篤你出來

仲度緊點解釋1. 2. 3. 4.

5. 6. 7. 8. 9. 都未有時間理

美國商務部教你偷偷違法101 (攞左中興做Show Case)

重唔死

尋日訪問班員工 話會禁令會令中興更強大

侵侵已成為歷代最偉大嘅美國總統之一

美國先係世界一哥

馬雲仲勁走去挑機
真係唔撚識死

20年後都唔用呢啲晶片啦

中國有撚能力出DAC

咁又唔係，8051都未收皮。ic 生命週期唔係短，不過d廠家要佢短咁解。

根本就牙膏黎，有人做到5nm嗰時，市場上先兩間做到14nm 打後三十年都有得玩

勃起了，我的國

笑到好累

蘋果無中國市場最多係賺少d 而唔係蝕
玩下手 蘋果嬲埋 轉晒d代工去東南亞 睇下邊個傷d

支那會有咩絕招，好期待

根本中國呢個世界工廠d人剩係做最低層既野

人地制裁唔出口d高科技晶片就即刻收你皮，你制裁人最多咪唔幫人裝機

人地轉去第度做最多成本上升

禁蘋果係復興先達

你兜口兜面問，唔通係你面前喊咩。
鏡頭後就⋯
搵定工都得
去華為啦，一定請人。

華為都自身難保

人地口交部都講左幾句架！
幫到盡架喇

隻神獸好似都係抄返黎？

深圳G場將會增加新力軍

人地侵侵就係要你中國乖乖地做低端加工就俾糖你食 做乜會咁似中國同香港的 唔乖就冇糖食

內地會否報復「中興被美國封殺」，出狠招封殺蘋果？美國商務部16日「封殺」中興3天後，美國《福布斯》網站刊登全球技術諮詢與調查公司阿瑟頓研究（Atherton Research）首席分析師Jean Baptiste Su的文章，標題為《研究：如果中國封殺蘋果報復美國制裁中興、華為，結果會怎樣？大規模裁員、股市急挫》。

這篇在周三（18日）發表的文章，分析師提到在蘋果公司2月最新金融財報電話會議上，蘋果總裁庫克（Tim Cook）說，該公司在截至去年12月季度中，在中國大陸地區已創下銷售額「歷史最高紀錄」。當中，蘋果手機自然扮演了關鍵角色，同時，在這一時期，iPad、Mac以及其他蘋果智能電子產品的銷量也在增加。
文章說，去年，在包括港澳台地區和中國大陸在內的大中華區，蘋果的總收入超過460億美元（約3,590億港元），相當於其年收入的19%。而蘋果手機在中國的市場佔有率是11%。
如果中方就美國制裁中興一事報復，決定以國家安全為理由禁止蘋果產品在中國銷售，會怎樣呢？該分析稱，出現這種局面，蘋果將失去19%的收益，也會失去世界上最大的銷售市場，而這個市場將是未來強大的增長引擎。不僅如此，市值蒸發將逼使總部位於庫比提諾的蘋果公司裁員10%到20%，最多會達27,000人。
文章最後，分析師還稱，在目前中美貿易關係大背景下，封殺蘋果對中國的負面影響看上去並不大。理由是，還沒有哪一家中國企業在美國的發展水平，能與蘋果公司在中國的發展水平相提並論。4年前，中國已經以國家安全為由禁止政府機構採購蘋果產品，要將這一禁令擴大到其龐大人口的其他部份並不困難。換句話說，如果中國封殺蘋果，特朗普政府想報復，他們找不到一個體量相等的目標。
《福布斯》

係封殺先好講

侵可能等緊大陸行呢一步

就算封殺，d人咪又係走水貨咁買，根本冇用

俾中國封殺嘅結果係香港市場銷量急增

支那海關今次fat fat

逼爆又一城新城市 香港區銷量天元突破

休克了 我的國

賣到冇貨，班炒狗又fatfat

華為講到明只會自己用,當然救自己先,同行如敵國

侵侵一招火燒連環船 要令終國一鋪清 支爆不遠了

冇用?中興比人罰到痴線啊

做多廿年點話

全面禁運。

其實好多白痴唔撚知大陸連電阻，電容都做唔好，高階RCL 全部入口。

Nichicon, Rubycon

侵侵做實事
中國快d封左aliexpess ebay amazon 等中國強大起來

個作者同分析師一定未聽過先達同後門貨

侵侵令先達起死回生

支那又贏

還有黨

個加碼1000億重未真正開始

one of many

華為同聯想呀嘛

咩野分析師仲FF緊中國同美國打貿戰會五五波?

on9 禁左支那人會就算炒貴n倍都會由境外内入貨/出國暴買, 死既係響支那代工廠返工班支那人

this is the first of many

呢D存貨唔撚用得黎做商喇

用左既話解放軍無零件換or出新軍

美國炒27000人，富士康就隨時炒幾百萬人，唔知邊個大鑊d 呢

緊係支那死先啦, 而家連Supply Chain冇哂. Market 又冇

快啲自煮燃髮啦

中興真的休克了 中國或成最大嬴家

咁有冇人答到

如果係禁IOS個SERVER呢,好似返大陸用唔到GOOGLE咁

咁你走幾多水貨都無用

無所謂，成個世界睇雨重信唔信你美帝企業囉。
一有乜事就用政治解決。
重笑人人治

如果依家美國總統係黑仔或阿婆
你嘅諗法或者可以成立
但對唔住，依家係共和黨Trump話事
再加上背後有軍佬支持
你知唔知老美嘅「麥卡錫時代」?

最簡單
依家選邊站
d人會選擇信美帝定信嬴國呢

屌, 快撚啲搞埋馬含啦，好想睇到佢仆街

失撚咗業，揾緊工

乜鳩，#138個個咪五毛

個辦係信美國，只會仆街

一方面要全化，一方面單邊主義。行等通？
軍佬？我講其他同美帝交流既西方國家播？西方內鬨開打？

1000億硏發，500億建設費，500億管理費，之後超支，再冼1000億

寧願益洗達

代工生產已沒落

係精神既

其實呢我仍然覺得中興有一個機會，有睇美劇嘅，係呢個時候下一個支線⋯
轉做污點證人

中國全國或成最後贏家

轉移左

呢句真， 美國都唔係突登裝佢彈公， 只係「揸正黎做」咁樣整一獲， 幾百億市值連成條供應鏈成千億化灰。

個市場缺口，小米華為又唔可能係美國補上， 美國蘋果同盟友南韓/日本/台灣瓜分市場，

一間中資公司咁依賴美國貨
仲要話反美喎

但馬雲唔係幫美國創造一百萬個就業機會咩？點解係挑機

馬雲都講係香港搞個學生基金比香港人, 影都無

起過另一間公司 全新面貌 再玩過 得唔得

呢單野有幾唔法治?
中國企業犯禁
而當日中國係有份支持制裁

而美國開條件比中興
中興答應左暗中反口

先唔講一間新公司人地會唔會賣俾你,你咁大規模唔係諗住改名人地就唔認得你?突然有間新野要咁多貨,傻都知你係邊個

想問，有部zte 手機未過保重有冇得整？

平時新Proejct 拎IC sample 都問application 問end user, 想台底入返晒唔係就咁買返咁簡單

唔係已經超過咗咩, 不過下年應該唔得啦

侵侵：已經對支那有每年3750億美金（29437億港紙）逆差，打貿易戰就：what do you have to loose? （香港2017 GDP係3414億）！

侵侵前排先屌amazon
馬雲做緊既野係抄amazon , 咁你話侵侵郁唔郁你

趁地淋啦

有得放假仲想點？

中国又嬴！

中國又贏

冇可能

收歸國有啦仲埋出去，拿拿林copy反先好講。

大陸狗會即時同中興割席
比美國冠上恐怖份子軸心國既話
唔死都同簡體字一樣係半殘

未有 糧

夢翁話中興高層講中興俾商務部累死,睇怕賣俾伊朗係中共決定,中興冇得唔聽order,最後硬食,依家哽食